% Encoding: UTF-8

% Kapitel_03 Quellen

@Online{conventional_commits:conventional_commits,
  Title                    = {Conventional Commits 1.0.0},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://www.conventionalcommits.org/en/v1.0.0/},
  Urldate                  = {2021-10-19},
  Year                     = {2021}
}

% Kapitel_03 Quellen

@Online{chapter_03:FirebaseHosting_definition,
  Title                    = {Firebase Hosting},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://firebase.google.com/docs/hosting},
  Urldate                  = {2021-12-12},
  Year                     = {2021}
}


@Online{chapter_03:bdd_definition,
  Title                    = {BDD (Behavior Driven Development) Framework: A Complete Tutorial},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://www.softwaretestinghelp.com/bdd-framework/#Sample_Step_Definition_File},
  Urldate                  = {2021-10-21},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_03:gitflow,
  Title                    = {A successful Git branching model},
  Author                   = {Vincent Driessen},
  URL                      = {https://nvie.com/img/git-model@2x.png},
  Urldate                  = {2021-10-21},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_03:gitflow_def,
  Title                    = {A successful Git branching model},
  Author                   = {Vincent Driessen},
  URL                      = {https://nvie.com/posts/a-successful-git-branching-model/},
  Urldate                  = {2021-10-21},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_03:githubflow_def,
  Title                    = {GitHub Flow},
  Author                   = {GitHub Mitarbeiter},
  URL                      = {https://githubflow.github.io/},
  Urldate                  = {2021-10-21},
  Year                     = {2021}
}


@Online{chapter_03:mono_repo,
  Title                    = {Monorepo vs Multi-Repo: Pros and Cons of Code Repository Strategies },
  Author                   = {Leonardo Losoviz},
  URL                      = {https://kinsta.com/blog/monorepo-vs-multi-repo/},
  Urldate                  = {2021-10-29},
  Year                     = {2021}
}


@Book{chapter_03:basiswissen_softwaretest,
  Title                    = {Basiswissen Softwaretest: Aus- und Weiterbildung zum Certified Tester},
  Author                   = {Spillner, Andreas and Linz, Tilo},
  Publisher                = {dpunkt.verlag},
  Year                     = {2019},
  Address                  = {Heidelberg},
  Edition                  = {6., überarb. Aufl.},
  ISBN                     = {978-3-86490-583-4},
}

% Kapitel_04 Quellen

@Online{chapter_04:Angular_definition,
  Title                    = {Introduction to the Angular Docs},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://angular.io/docs},
  Urldate                  = {2022-02-13},
  Year                     = {2022}
}


@Online{chapter_04:Jasmine_definition,
  Title                    = {JasmineJS - Overview},
  Author                   = {Tutorialspoint Autor},
  URL                      = {https://www.tutorialspoint.com/jasminejs/jasminejs_overview.htm},
  Urldate                  = {2022-02-13},
  Year                     = {2022}
}


@Online{chapter_04:Cypress_definition,
  Title                    = {WAS IST CYPRESS?},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://www.testautomatisierung.org/cypress/},
  Urldate                  = {2022-02-13},
  Year                     = {2022}
}

@Online{chapter_04:PrimeNG_definition,
  Title                    = {Why PrimeNG?},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://www.primefaces.org/primeng/v4.3.0/#/},
  Urldate                  = {2022-02-13},
  Year                     = {2022}
}


@Online{chapter_04:serverless,
  Title                    = {CLOUDNATIVE ANWENDUNGEN Was ist Serverless?},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://www.redhat.com/de},
  Urldate                  = {2021-10-21},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_04:funkctions_definition,
  Title                    = {Serverless Architectures},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://martinfowler.com/articles/serverless.html},
  Urldate                  = {2021-10-20},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_04:firebase_definition,
  Title                    = {SCHNELLER UND BESSERE APPS ENTWICKELN MIT FIREBASE},
  Author                   = {Conventional Commits contributors},
  URL                      = {https://cloudwuerdig.com/},
  Urldate                  = {2021-10-20},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_04:docker,
  Title                    = {Docker},
  Author                   = {Ego, Christian und Rieger, Julia},
  URL                      = {https://aracom.de/docker/},
  Urldate                  = {2021-11-09},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_04:docker_image,
  Title                    = {Docker Image},
  Author                   = {Redaktion ComputerWeekly.de},
  URL                      = {https://www.computerweekly.com/de/definition/Docker-Image},
  Urldate                  = {2021-11-09},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_04:ci_cd,
  Title                    = {Vergleich zwischen Continuous Integration, Continuous Delivery und Continuous Deployment},
  Author                   = {Pittet, Sten},
  URL                      = {https://www.atlassian.com/de/continuous-delivery/principles/continuous-integration-vs-delivery-vs-deployment},
  Urldate                  = {2021-11-09},
  Year                     = {2021}
}

@Online{chapter_04:gitlab_pipeline,
  Title                    = {CI/CD pipelines},
  Author                   = {GitLab Mitarbeiter},
  URL                      = {https://docs.gitlab.com/ee/ci/pipelines/},
  Urldate                  = {2022-01-02},
  Year                     = {2022}
}

@Online{chapter_04:iam,
  Title                    = {Was ist IAM?},
  Author                   = {AWS Mitarbeiter},
  URL                      = {https://docs.aws.amazon.com/de_de/IAM/latest/UserGuide/introduction.html},
  Urldate                  = {2022-01-02},
  Year                     = {2022}
}

@Online{chapter_04:firebase_emulators,
  Title = {Einführung in die Firebase Local Emulator Suite},
  Author = {Firebase Mitarbeiter},
  URL = {https://firebase.google.com/docs/emulator-suite},
  Urldate = {2022-02-15},
  Year = {2022}
}


@Online{chapter_04:flutter_def,
  Title = {Flutter Homepage},
  Author = {Flutter Entwickler},
  URL = {https://flutter.dev/},
  Urldate = {2022-02-20},
  Year = {2022}
}

@Online{chapter_04:flutter_testing,
  Title = {Testing Flutter apps},
  Author = {Flutter Entwickler},
  URL = {https://docs.flutter.dev/testing},
  Urldate = {2022-02-27},
  Year = {2022}
}


% Kapitel_05 Quellen

@Online{chapter_05:wait_on,
  Title = {wait-on - wait for files, ports, sockets, http(s) resources},
  Author = {Conventional Commits contributors},
  URL = {https://www.npmjs.com/package/wait-on},
  Urldate = {2021-11-10},
  Year = {2021}
}

@Online{chapter_05:static_code_analysis_def,
  Title = {Statische Code-Analyse},
  Author = {Turingpoint Mitarbeiter},
  URL = {https://turingpoint.de/consulting/statische-code-analyse/},
  Urldate = {2021-11-17},
  Year = {2021}
}

@Online{chapter_05:static_code_analysis,
  Title = {What Is Static Analysis? Static Code Analysis Overview},
  Author = {Bellairs, Richard},
  URL = {https://www.perforce.com/blog/sca/what-static-analysis},
  Urldate = {2021-11-17},
  Year = {2020}
}

@Online{chapter_05:linting,
  Title = {What Is Is Lint Code? And Why Is Linting Important?},
  Author = {Bellairs, Richard},
  URL = {https://www.perforce.com/blog/qac/what-lint-code-and-why-linting-important},
  Urldate = {2021-11-17},
  Year = {2020}
}

@Online{chapter_05:dart_code_metric_metrics,
  Title = {Metrics overview},
  Author = {dartcodemetric Entwickler},
  URL = {https://dartcodemetrics.dev/docs/metrics/overview},
  Urldate = {2021-11-17},
  Year = {2020}
}

@Online{chapter_05:mccabe_cc,
  Title = {Structured Testing: A Testing Methodology Using the Cyclomatic Complexity Metric},
  Author = {Arthur H. Watson und Thomas J. McCabe},
  URL = {http://www.mccabe.com/pdf/mccabe-nist235r.pdf},
  Urldate = {2022-02-20},
  Year = {1996}
}

@Book{chapter_05:clean_code,
  Title                    = {Clean Code : Refactoring, Patterns, Testen und Techniken für sauberen Code},
  Author                   = {Robert C. Martin ; Unter Mitarbeit von: Michael C. Feathers [und 6 weiteren] },
  Publisher                = {mitp},
  Year                     = {2009},
  Address                  = {Hamburg},
  Edition                  = {Deutsche Ausgabe, 1. Auflage },
  ISBN                     = {9783826655487},
}

% Kapitel_06 Quellen


@Online{chapter_06:gitlab_runner_config,
  Title = {GitLab Runner - Advanced configuration},
  Author = {GitLab Mitarbeiter},
  URL = {https://docs.gitlab.com/runner/configuration/advanced-configuration.html},
  Urldate = {2021-12-04},
  Year = {2021}
}


@Online{chapter_06:tdd_Web_Definition,
  Title = {Test-Driven Development for Building User Interfaces},
  Author = {Tyler Hawkins},
  URL = {https://levelup.gitconnected.com/test-driven-development-for-building-user-interfaces-ac2f7cf70628},
  Urldate = {2021-12-22},
  Year = {2021}
}

@Online{chapter_06:functions_package_lock,
  Title = {Abhängigkeiten in Node.js angeben},
  Author = {Google Cloud Mitarbeiter},
  URL = {https://cloud.google.com/functions/docs/writing/specifying-dependencies-nodejs},
  Urldate = {2022-01-14},
  Year = {2022}
}


% Kapitel_07 Quellen

@Online{chapter_07:npm_ci,
  Title = {npm-ci},
  Author = {npm Contributor},
  URL = {https://docs.npmjs.com/cli/v6/commands/npm-ci},
  Urldate = {2022-01-11},
  Year = {2022}
}


@Online{chapter_07:git_hooks,
  Title = {Customizing Git - Git Hooks},
  Author = {Scott Chacon und Ben Straub},
  URL = {https://git-scm.com/book/en/v2/Customizing-Git-Git-Hooks},
  Urldate = {2022-01-19},
  Year = {2022}
}



@Online{brachet:texmaker,
  Title = {Texmaker : original LaTeX editor since 2003 by the creator of Kile},
  Author = {Brachet, Pascal},
  URL = {http://www.xm1math.net/texmaker/},
  Urldate = {2015-11-30},
  Year = {2015}
}

@Online{JabRef:JabRef,
  Title                    = {JabRef},
  Author                   = {{JabRef contributers}},
  URL                      = {http://www.jabref.org},
  Urldate                  = {2015-01-12},
  Year                     = {2003-2015}
}

@Book{Knuth:TeXbook,
  Title                    = {The TeXBook},
  Author                   = {Donald E. Knuth},
  Publisher                = {Addison-Wesley},
  Date                     = {1986-05}
}

@Online{koch:texshop,
  Title                    = {TeXShop},
  Author                   = {Koch, Richard and others},
  URL                      = {http://pages.uoregon.edu/koch/texshop/},
  Urldate                  = {2015-11-30},
  Year                     = {2015}
}

@Book{kopka:latex,
  Title                    = {LaTeX. Band 1: Einführung},
  Author                   = {Kopka, Helmut},
  Publisher                = {Pearson Studium},
  Year                     = {2006},
  Address                  = {München},
  Edition                  = {3., überarb. Aufl., [Nachdr.]},
  ISBN                     = {3-8273-7038-8},
  Keywords                 = {LATEX <Programm>. LATEX 2E. LaTeX (Computer program). LATEX <Programm>. Programm. LATEX 2E},
  Pages                    = {XXII, 521 S.}
}

@Book{mittelbach_goossens:latex_begleiter,
  Title                    = {Der LaTeX-Begleiter},
  Author                   = {Mittelbach, Frank and Goossens, Michel},
  Editor                   = {Braams, Johannes},
  Publisher                = {Pearson Studium},
  Year                     = {2010},
  Address                  = {München [u.a.]},
  Edition                  = {2. überarb. und erw. Aufl., [Nachdr.]},
  ISBN                     = {978-3-8273-7166-9},
  Keywords                 = {LATEX <Programm>. LATEX <Programm>. Programm},
  Pages                    = {XXIX, 1137 S.}
}

@Online{schenk:miktex,
  Title                    = {MikTeX},
  Author                   = {Schenk, Christian},
  URL                      = {http://www.miktex.org},
  Urldate                  = {2015-11-30},
  Year                     = {2015}
}

@Online{schlosser:latex_tutorium,
  Title                    = {LaTeX für Studierende und Wissenschaftler: Ein Tutorial zum sicheren Einstieg in das Textsatzsystem},
  Author                   = {Schlosser, Joachim},
  URL                      = {https://www.lynda.com/de/Office-Productivity-Software-tutorials/LaTeX-Studierende-Wissenschaftler/394292-2.html},
  Urldate                  = {2017-11-02},
  Year                     = {2017},
  Address                  = {Graz},
  Pages                    = {Online-Ressource (Laufzeit: 5 Std. 40 min)},
  Publisher                = {video2brain},
  Type                     = {Videodokument}
}

@Book{schlosser:latex_buch,
  Title                    = {Wissenschaftliche Arbeiten schreiben mit LATEX: Leitfaden für Einsteiger},
  Author                   = {Schlosser, Joachim},
  Publisher                = {mitp-Verl.},
  Year                     = {2014},
  Address                  = {Heidelberg; München; Landsberg; Frechen; Hamburg},
  Edition                  = {5., überarb. Aufl.},
  ISBN                     = {978-3-8266-9486-8},
  Keywords                 = {Wissenschaftliches Manuskript. LATEX <Programm>. Programm. LaTeX (Computer file). Computerized typesetting. Technical writing},
  Pages                    = {324 S.}
}

@PhdThesis{Schmidt:Geschaeftsprozesse,
  Title                    = {{Aspektorientierte Komponentensysteme zur Unterstützung weitreichender Geschäftsprozesse}},
  Author                   = {Schmidt, Rainer},
  School                   = {{Institut für Programmstrukturen und Datenorganisation (IPD) Forschungszentrum Informatik, Karlsruhe (FZI)}},
  Year                     = {1999},
  URL                      = {https://publikationen.bibliothek.kit.edu/91999}
}

@Online{SAS:Citavi,
  Title                    = {Citavi - Wissen organisieren. Literatutverwaltung, Wissensorganisation und Aufgabenplanung},
  Author                   = {{Swiss Academic Software}},
  URL                      = {http://www.citavi.de},
  Urldate                  = {2016-01-12},
  Year                     = {2016}
}

@Online{tug:mactex,
  Title                    = {MacTex},
  Author                   = {{Tex User Group}},
  URL                      = {http://www.tug.org/mactex},
  Urldate                  = {2015-11-30},
  Year                     = {2015}
}

@Online{tug:texlive,
  Title                    = {TeX Live},
  Author                   = {{Tex User Group}},
  URL                      = {http://www.tug.org/texlive},
  Urldate                  = {2015-11-30},
  Year                     = {2015}
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:biblatex;}
